<<花木蘭>>強國上映在即 但強國唔准報導

Chinese authorities have told major media outlets not to cover Walt Disney Co’s release of “Mulan”, in an order issued after controversy erupted overseas over the film’s links with the Xinjiang region, four people familiar with matter told Reuters.

Set to open in local theatres on Friday, Disney (DIS.N) had high hopes for Mulan in China, but starving it of publicity in the country’s strictly censored media would be another blow to the $200 million production. Starring big-name Chinese-born actors - Jet Li, Gong Li, Donnie Yen and Liu Yifei - and based on a Chinese folk story, Mulan was tailored to appeal to audiences in China, the world’s second-largest movie market.
(迪士尼原本好高期望 依家再受另一打擊)

But mixed reviews online and capacity limits in theatres due to coronavirus prevention measures were likely to weigh on its box office performance, even before major media outlets received a notice telling them to refrain from covering the movie.
Three sources told Reuters media outlets had received the notice, two of whom said it was sent by the Cyberspace Administration of China. A fourth source at a major Chinese newspaper said he received a text message with a similar order from a senior colleague. No reason was given in the notice, but the sources said they believed it was because of the overseas backlash over the film’s links to Xinjiang. Neither the Cyberspace Administration or Disney immediately responded to requests for comment.
(總之就唔比啦 黨要你做咩洗咩解釋 迪士尼當然都不得異議)

Partly shot in Xinjiang, Mulan’s credits included thanks to the authorities there, which prompted calls overseas for a boycott of the movie. China’s clampdown on ethnic Uighurs and other Muslims in Xinjiang has been criticised by some governments, including the United States, and human rights groups.

Disney had worked to ensure Mulan tested well with Chinese audiences, and the company’s chief financial officer told investors on Wednesday that it was “very pleased” with the initial results of its release elsewhere.
(迪士尼表示滿意成績 係有苦自己知/奶得好開心)

Mulan is likely to be shown on more than 40% of China’s screens on Friday, according to data from Maoyan, a Tencent-backed ticketing platform. Chinese theatres are currently limiting capacity, typically at 50 percent. The film had sold 9.78 million yuan ($1.43 million) worth of tickets as of Thursday afternoon, accounting for 55% of all ticket sales sold across China for Friday’s shows.
(如果無水份又好似真係票房唔錯)

The film, which many have already seen online, has received a 4.7 score out of 10 on popular social media site Douban, where users leave reviews of films, books and music.
(邊個咁大膽比咁低分 要爆上門用黨安法拉人)

全文:

提防fake news
大家唔好標題都唔睇 咩都推
小鳳姐出場：花木蘭中國唔比上影

開錯 再開過

想正皮返樓主
不過已負皮

我再開PO